\documentclass[projektplan/plan.tex]{subfiles}

\begin{document}

\section{Tidsplan}
En tidsplan för projektet är bifogad med projektplanen.

\section{Förändringsplan}
Om gruppen stöter på problem eller upptäcker att en uppgift tar mer tid än
förväntat så måste gruppen tänka om angående tiden. Först och främst så ska
bufferttiden användas för att täcka tidsbristen. Det är främst om det bara är
några få timmar som behövs för att jobba igen det tänkta målet. Om det krävs
mer tid så behöver gruppen tänka om och eventuellt justera tisplanen för att
hinna med. 

Det kan hända att något område har underskattats tidsmässigt och tid behöver då
omfördelas mellan de olika områdena. Eventuellt kan det också krävas att
milstolpar ändras om vissa moment inte är klara inför en milstolpe.  Det gör
gruppen också genom att omfördela den givna tiden på ett bättre sätt efter
behov. Det bör dock undvikas att ändra på de uppsatta milstolparna just för att
det kan hindra utvecklingen av andra delar av systemet.

\section{Kvalitetsplan}
För att bibehålla en hög kvalitet ska material såsom kod, dokument,
presentationer etc. granskas av någon eller några av medlemmarna i gruppen.
Även testning av mjukvara och hårdvara ska utföras.

\subsection{Granskningar}
Allt material som produceras av gruppen ska granskas av samtliga medlemmar.
Detta för att andra medlemmar kan ha åsikter på förbättringar som författaren
inte tänkt på eller inte har kunskap om. På så sätt fås en högre kvalitet. I
första hand ska den medlem som har mest kunskap inom det område granska.

\subsubsection{Kod}	
Granskning av kod kan innefatta optimering såsom minska redundans samt
effektivisera. Det kan innefatta att skriva om så att kod kan skrivas på ett
kortare sätt eller med modulärt.

\subsubsection{Dokument}	
Genom att granska dokument kan fel såsom stavfel, formuleringar och
meningsuppbyggnader rättas till. Detta är speciellt önskvärt då en utomstående
kan upptäcka fel som författaren kan ha svårt att hitta.

\subsubsection{Presentationer}	
Presentationer granskas för att säkerhetsställa att inga felaktigheter i fakta,
utförande eller ambitioner presenteras.

\subsubsection{Schema}	
Schemat ska granskas av alla medlemmar för att kunna anpassas utefter
medlemmarnas scheman. Detta för att se till att så många som möjligt kan
närvara vid samtliga tillfällen. 

\subsection{Testplan}
För att testa mjukvaran ska testprogram skrivas som matar in indata och
förväntar sig en viss utdata. Skiljer sig förväntad utdata från faktiskt data
ses detta som ett fel. Dessa tester kommer därefter användas för att verifiera
att inga fel har förekommit vid varje modifikation.

Varje modul kommer testas enskilt för att sedan testa kommunikation mellan
dessa. Testning av hårdvara sker genom att se till att de olika
hårdvarukomponenterna kan kommunicera sinsemellan samt att de beter sig som
specificerat.

När både mjuk- och hårdvara har testats och det har verifierats att dessa
fungerar separat ska de testas tillsammans.
\end{document}
