\documentclass[projektplan/plan.tex]{subfiles}
\begin{document}

\section{Prioriteringar}
Nedan följer de generella krav som bilen ska uppfylla (samma information som presenterades i kravspecifikation dokumentet). Vid alla krav visas respektive prioriteringsnivå. 

\setcounter{reqcat}{1}
\begin{reqlist}
    \req{Taxin ska fortlöpande kunna skicka aktuell mätdata till den bärbara
    datorn. Mätdata inkluderar avstånd till vägkant, avstånd till hinder,
    avlagd sträcka, styrbeslut och motorernas styrning.}
    \req{Det ska finnas ett användargränssnitt på den bärbara datorn som visar
    mätdata mottaget från taxin.}
    \req{Banans vägnät skall kunna matas in via användargränssnittet och
    därefter användas av taxin för att navigera banan.}
    \req{Användargränssnittet skall visa en karta över banans vägnät.}
    \req{Under körning skall positionsdata fortlöpande skickas till en bärbar
    dator och visas på användargränssnittets karta.}
    \req{Användaren skall kunna växla mellan autonom och manuell körning via
    användargränssnittet.}
    \req{Successiv inmatning av reglerparametrarna skall vara möjlig via
    användargränssnittet.}
    \req{Bilen skall kunna fjärrstyras via användargränssnittet. Kommandon
    inkluderar köra framåt, bakåt, stanna och svänga vänster eller höger.}
    \reqspec{original}{2}{Direktsändning av kamerabilden skall visas på
    användargränssnittet.}
    \req{Under autonom körning ska taxin autonomt kunna köra från en punkt till
    en annan i ett känt tvåfiligt vägnät, via kortaste väg.}
    \req{Under autonom körning skall bilen navigera vägnätet enligt
    högertrafik.}
    \req{Under autonom körning skall bilen stanna ifall hinder befinner sig på
    vägen, tills hindret är borta.}
    \reqspec{original}{2}{Bilen ska kunna köra om ett hinder istället för att
    stanna, om det sker utan att bryta mot trafikregler.}
    \req{Bilen skall kunna stanna vid en stopplinje.}
    \req{Bilen skall kunna svänga av in i en parkeringsficka och stanna där.}
    \req{Bilen skall klara av att navigera i rondeller där högertrafik gäller.}
    \reqspec{original}{2}{Bilen skall aktivera blinkers vid svängning samt
    hämtning och avlämning.}
    \req{Bilen ska vara moduluppbyggd där varje modul innehåller en egen
    processor. En kommunikationsmodul, en styrmodul samt en sensormodul skall
    ingå.}
    \req{Bilen skall ha en kamera som tar bilder åtminstone åt en riktning.}
    \req{Bilen ska använda sig av en styralgoritm så att den föredrar att
    befinna sig centralt i filen.}
    \req{Projektet skall utföras enligt LIPS-modellen.\cite{svensson-lips}}
\end{reqlist}

\end{document}
