\documentclass[projektplan/plan.tex]{subfiles}
\begin{document}

\section{Dokumentplan}
{\renewcommand{\arraystretch}{1.6}
\begin{longtable}{p{2.5cm}p{1.8cm}p{5cm}p{2.2cm}p{2.0cm}}
    \bfseries Dokument &
    \bfseries Ansvarig &
    \bfseries Syfte &
    \bfseries Målgrupp &
    \bfseries Färdig \\\hline
    Teknisk dokumentation &
    \VARdokumentansvarig &
    Ge konstruktionsunderlag, samt dokumentation för underhåll och
    felsökning. &
    Beställare &
    2018-12-13
    \\
    Användar\-handledning &
    \VARdokumentansvarig &
    Ge beskrivning av produktens användning. &
    Beställare, användare &
    2018-12-13
    \\
    Design\-specifikation &
    \VARdokumentansvarig &
    Beskriva implementeringen av hårdvaran samt mjukvaran till systemet. &
    Underhållare, utvecklare &
    2018-11-09
    \\
    Projektplan &
    \VARdokumentansvarig &
    Beskriva hur projektet kommer att utföras och vilka strategier som
    tillämpas &
    Beställare &
    2018-10-04
    \\
    Tidplan &
    \VARdokumentansvarig &
    Planera hur arbetet ska fördelas och när det ska utföras. &
    Löne\-avdelning, projekt\-ledaren &
    2018-10-04
    \\
    Systemskiss &
    \VARdokumentansvarig &
    En skiss över implementationen av systemet &
    Beställare, utvecklare &
    2018-10-04
    \\
\end{longtable}}

\newpage
\section{Utvecklingsmetodik}
Grundmetodiken för projektet är att följa LIPS-modellen. Det är den mest
centrala delen för arbetets tillvägagångssätt. Utöver det ska gruppen dela upp
ansvaret för olika arbetsområden.

\subsection{Uppdelning}
Projektgruppen kommer mestadels att jobba i mindre delgrupper. Alla delgrupper
kommer ha ansvar för olika moduler. Eftersom det är främst tre moduler som ska
konstrueras kommer gruppen delas in i tre delgrupper. Delgrupperna kommer
bildas utefter vilken kunskap medlemmarna har om respektive modul för att
underlätta arbetet.

\subsection{Programmeringsspråk}
Olika språk ska användas för olika områden i systemet. Kommandon och
gränssnittet för den bärbara datorn kan förslagsvis skrivas i Python medan
mikrokontrollerna och alla behandlingar av sensordata kan förslagsvis skrivas i
C.

\newpage
\section{Utbildningsplan}
\noindent
Eftersom gruppen inte har full kunskap om alla områden som behövs inom
projektet behöver medlemmarna lära sig om olika funktioner och program.
Inlärningen kommer ta tid och måste därför planeras och effektiviseras. Det som
gruppen kommer behöva lära sig är följande:
\begin{labeling}{långt namn mer}
    \item[Open CV] Förstå hur OpenCV fungerar.
    \item[AVR] Förstå arkitektur och I/O för
    AVR-processorer.
    \item[Protokoll] Undersök protokoll som
    I$^2$C, SPI, UART m.m.
    \item[KiCad] Lära sig använda KiCad.
    \item[Mätinstrument] Kunna använda de mätintrument som krävs.
\end{labeling}
För att gruppledlemmarna ska kunna hålla allt de lär sig färskt i minnet ska
inlärningen ske så nära intill motsvarande aktivitet som möjligt. Då undviker
man att lägga onödig tid på repetition och kan istället använda den tiden till
effektivt arbete. Tid för inlärningen står i tidsplanen.

\section{Rapporteringsplan}
För att både utvecklare och beställare ska ha en bra uppfattning om hur
projektet ligger till ska det med jämna intervall skrivas tidsrapporter. Dessa
skrivs främst av projektledaren givet att gruppmedlemmarna lämnar en personlig
beskrivning av sitt arbete tillsammans med tidsrapport som underlag.
Rapporterna ska skrivas varje veckoslut och ska innehålla alla aktiviteter från
den gångna veckans arbete. Den slutgiltiga tidsrapporten ska sedan skickas till
beställaren som enkelt kan se hur utvecklarna har jobbat och hur tiden har
fördelats. Tider för när tidsrapporterna ska skrivas hittas i tidsplanen.  Det
ska också skrivas statusrapporter. Dessa ska lämnas på begäran av beställaren
och ska skrivas av projektledaren. Statusrapporterna ska ge en överblick av
projektets nuvarande skede och hjälper beställaren att se hur långt projektet
har kommit. Tidsplanering för statusrapporterna finns i tidsplanen.

\section{Mötesplan}
Gruppen kommer mestadels att arbeta i mindre grupper på separata platser under
projekttiden. Olika medlemmar kommer arbeta på olika moduler parallellt med
varandra. För att hålla kolla på hur alla ligger till och för att ha bra
överblick över hur projektet ligger till tidsenligt så behöver gruppen träffas
i möten. Möten kommer att hållas en gång varannan vecka på minst 40-60 minuter.
Då mötena hålls tätt blir det lättare att se om projektet går i en annan
riktning än vad som är tänkt, vilket gör att gruppen minimerar tiden som går åt
till att korrigera problem i arbetet. På mötena kommer gruppmedlemmarna att rapportera
för varandra vad de har gjort, vad som gått bra och vad som gått dåligt. Det är
också ett bra tillfälle att diskutera om något behöver justeras i tidsplanen
eller om något krav behöver omförhandlas. För en detaljerad bild av
tidsplaneringen av mötena se tidsplanen.

\section{Resursplan}
Det här avsnittet innehåller information om resurser inom projektet.

\subsection{Personer}
Gruppen består utav 7 personer som totalt ska arbeta 1120 timmar med projektet
efter beslutspunkt 2.

\begin{itemize}
    \item Jakob Arvidsson
    \item Yousef Hashem
    \item Noah Hellman
    \item Juan Basaez
    \item Johan Can
    \item Dennis Dereichei
    \item Emir Hadzisalihovic
\end{itemize}
Gruppen har bestämt att alla ska jobba samma antal timmar under projektet, det
vill säga att varje gruppmedlem ska jobba 160 timmar.

En handlerade ska finnas tillgänglig som resurs under projektprocessen.
Projektgruppen ska ha möjligheten om att kontakta handledaren vid behov.
Dessutom kan gruppen hänvisas till en expert om handledaren anser det vara
nödvändigt.

\subsection{Material}
Även om designen av konstruktionen inte än har bestämts vet man redan att
projektgruppen kommer använda sig av en Raspberry Pi, sensorer, processor(er),
kamera, en bärbara dator, bilens chassi samt mätutrustning. Allt som ska
behövas finns tillgängligt  på universitetet, men projektgruppen kan beställa
komponenter från externa beställare om det bestämts och anses vara nödvändigt.

\subsection{Lokaler}
Projektetsgruppen ska under utförandeprocessen, räkna med tillgång till
labbsalen Muxen (där mätutrustning finns), olika mötessalar och universitets
utrymmen vid testning av bilen.

\subsection{Ekonomi}
Projektet har en budget på 1120 timmar.

\end{document}
