\documentclass[designspec/spec.tex]{subfiles}

\begin{document}

\section{Sensormodul}
Sensormodulen ska agera som taxins känselspröt. Den kommer att mäta av olika
värden från de olika sensorerna som finns för att sedan skicka mätdata till
kommunikationsmodulen.

\subsection{Funktion}
Sensormodulen ska hämta eventuellt filtrerade värden från sensorerna, omvandla
till linjära enheter och skicka vidare till kommunikationsmodulen.

\paragraph{Sensorer} Taxin kommer att ha en optisk avståndsmätare som är riktad
framåt för att upptäcka hinder framför bilen samt en optisk avståndsmätare på
sidan för att detektera hinder höger om bilen, t.ex. vid omkörning.

\paragraph{Filtrering} Eftersom sensorerna kan bli påverkade av eventuella
störningar kommer det eventuellt att finnas brusfilter som filtrerar bort dessa
störningar för att skapa så noggranna sensorvärden som möjligt.

\subsection{Hårdvaruimplementation} Sensormodulen består huvudsakligen av en
mikrokontroller, och fyra sensorer; en avståndsmätare på framsidan, en
avståndsmätare på höger sida samt två halleffektsensorer placerade på två av
hjulen. Mikrokontrollern är klockad av en kristalloscillator på 16 MHz.
Kontrollern är även kopplad till en LCD-display för att kunna visa värden vid
felsökning. Ett detaljerat kretsschema över modulen finns i bilaga
\ref{cdiag:sens}.

På LCD-panelen kommer R/W-pinnen att vara konstant jordad då ingenting behöver
läsas från panelen samt för att skrivning ska kunna ske när som helst i samband
med en signal till Enable-pinnen. Anod och katod som står för bakbelysning av
LCD kommer inte att användas.

Avståndsmätarna skickar en spänning direkt till mikrokontrollens AD-omvandlare.
Spänningens värde motsvarar ett avstånd. Brus i utspänningen filtreras genom
ett passivt RC-filters.

\subsubsection{Budget}
Nedan är produkter som ej medföljer baschassit och behöver beställas.
\begin{itemize}
	\item \textbf{\modMicrocontroller} Modulens microprocessor. 
    \item \textbf{\modDistf} Avståndsmätare för hinder framför bilen.
    \item \textbf{\modDists} Avståndsmätare för hinder höger om bilen.
    \item \textbf{\modLcd} LCD-display för att visa parametrar under körning
    i felsökningssyfte.
    \item \textbf{IQEXO3} Kristalloscillator som systemklocka till AVR.
\end{itemize}
Modulen använder även en {\modJtag} och tryckknapp som delas med styrmodulen.

\subsubsection{Kontroll och bedömning}
Nedan är följande pinnar som används på mikrokontrollern.
\begin{itemize}
   \item \textbf{PA0 \& PA1} Vardera port får insignal från en avståndsmätare.
   \item \textbf{PB2} Avbrottsignal från en odometer.
   \item \textbf{PB4-PB7} SS, MOSI, MISO och SCLK för SPI-bussen.
   \item \textbf{PC2-PC5} TCK, TMS, TDO, TDI för JTAG.
   \item \textbf{PD1} LCD-enable.
   \item \textbf{PD2} Avbrottssignal från den andra odometern.
   \item \textbf{PD7} Register-select signal till LCD-display.
   \item \textbf{PD3-PD6} Databuss till LCD-display.
   \item \textbf{RESET(9)} Knapp till reset för MCU.
   \item \textbf{XTAL1} Klocka från Kristalloscillatorn. 
   \item \textbf{AREF} Referensspänning för AD-omvandlare på 3.3V.

\end{itemize}
Mikrokontrollen behöver endast kommunicera med kommunikationsmodulen via SPI
samt ta emot värden från sensorerna och göra enkla beräkningar vid omvandling.
Mikrokontrollen bör inte ha något problem att utföra dessa uppgifter.

\subsection{Mjukvaruimplementation} 
Sensormodulen ska bestå av en tom while loop och ett avbrott som aktiveras när
kommunikationsmodulen efterfrågar värden. Sensormodulen skickar då de senaste
sensorvärdena och samplar därefter nästa grupp av värden. Avbrottet aktiveras
som beskrivet i sektion \ref{sec:ctrl-int}

Halleffektsensorerna kommer skicka en avbrottssignal varje gång en magnet på
hjulet passerar en sensor. Avbrottsrutinen ser då till att öka den körda
distansen.

\end{document}
