\documentclass[designspec/spec.tex]{subfiles}

\begin{document}

\section{Fjärrklient}
Fjärrklienten fungerar som ett gränssnitt till användaren och har även en
viktig roll i utförandet av uppdrag.

\subsection{Funktion}
Fjärrklientens uppgift är att bidra med ett gränssnitt till användaren för att
kontrollera och övervaka taxin, samt skapa och skicka instruktioner till bilen
utefter användarens uppdrag.

\paragraph{Gränssnitt}
Gränssnittet ska tillåta användaren att välja antingen autonom eller manuell
körning. Vid manuell körning skickas styrkommandon till taxin när användaren
trycker på piltangenterna. Vid autonom körning ska gränssnittet tillåta
användaren att mata in en karta samt ange destination.

Gränssnittet ska visa nuvarande och historiska mätvärden från taxin med hjälp
av diagram. Gränssnittet skall även visa taxins position under aktiva uppdrag.

\paragraph{Skapa kommandon för uppdrag}
Fjärrklienten ska utifrån den inmatade kartan och destination; räkna ut den
kortaste vägen dit och utifrån vägen skapa en kö av kommandon som taxin kan
följa för att nå destinationen.

\subsection{Mjukvaruimplementation}
Fjärrklienten kommer implementeras i Python och bestå av två olika trådar; en
för det grafiska gränssnittet samt en huvudtråd för allt annat. Ett
flödesdiagram för fjärrklienten kan ses i bilaga \ref{flow:remote}.

\subsubsection{Trådar}
Programmet skall köras parallellt med två trådar för att förhindra att
gränssnittet fryser för användaren. Programmet kommer behöva vänta på svar från
taxin samt utföra längre beräkningar vilket innebär att programmet kanske inte
hinner uppdatera gränssnittet tillräckligt ofta om det endast använder en tråd.

\subsubsection{Karta och uppdrag}
Kartan representeras med en riktad graf där varje nod motsvarar en stopplinje
av tejp i vägfältet. Rondeller representeras av endast en nod istället för en
nod per stopplinje. En båge representerar en enkelriktad körfil från en
stopplinje eller rondell till en stopplinje eller rondell. Den här grafen
representeras i sin tur av nedan datastrukturer.

% datastrukturer
\begin{labeling}{wwww}
    \item[Karta] Kartan utgörs av en lista med noder.

    \item[Nod] En nod är en klass som består av en nodtyp och en sorterad lista
        av utgående bågar. Det finns tre olika nodtyper; stopplinje,
        parkeringsficka och rondell. 

    \item[Båge] En båge består av ett avstånd och en destination. Den
        representeras av en tuple där första värdet är ett avstånd och det
        andra värdet är en pekare till en nod.
\end{labeling}
Ovan datastrukurer är valda för att göra det smidigt att räkna ut den närmaste
vägen med Dijkstras alogritm. Med algoritmen utgår man från en nod och jämför
alla dess grannar. Med ovan struktur kan man utgå från startnoden och därefter
rekursivt gå igenom nodens alla grannar och grannar av grannar. Alternativt,
med en \textit{adjacency list} kräver detta en sökning efter alla bågar som
noden utgår ifrån. Med en \textit{adjacency matrix} måste man kolla igenom
varje element i nodens rad i matrisen och eftersom graferna inte alls är
särskilt täta är det inte särskilt effektiv användning av cykler eller utrymme. 

När en närmaste väg har bestämts ska en kö av kommandon skapas. Detta kan göras
genom att iterera varje nod i vägen och lägga till nedan kommandon för varje
nodtyp. Hur taxin agerar vid varje kommando är specificerat i sektion
\ref{sec:comm-mission}.
\begin{labeling}{wwwwwwwwww}
\item[stopplinje] \mono{stop} om markerad som destination, annars \mono{ignr}.
\item[parkeringsficka] \mono{park} om markerad som destination, annars
    \mono{ignr}.
\item[rondell] En \mono{entr}, därefter en \mono{ignr} för varje avfart den ska
    passera och slutligen en \mono{exit}.
\end{labeling}
För att kunna avgöra vilken avfart taxin ska ta i en rondell är det viktigt att
de utgående bågarna i rondellens nod är sorterade i samma ordning som
avfarterna är placerade i den riktiga banan.

\end{document}
