\documentclass{tekniskrapport/tech.tex}

\newenvironment{cmdlist}
{
    \renewcommand{\arraystretch}{1.8}
    \begin{table}[H]
        \centering
        \setlength{\tabcolsep}{8pt}
        \begin{tabular}{@{}m{0.8cm}m{1.3cm}m{0.9cm}m{8cm}m{3cm}}
            \bfseries Kod &
            \bfseries Namn &
            \bfseries Typ &
            \bfseries Beskrivning &
            \bfseries Datainnehåll \\
}{
        \end{tabular}
    \end{table}
}

\newcommand{\cmd}[5]{
    \mono{0x#1} & \mono{#2} & #3 & #4 &
    {\begin{bytefield}[bitwidth=0.4mm]{128}
    #5
    \end{bytefield}}\\
}

\begin{document}

\subsection{Styrmodul}

\begin{cmdlist}
\cmd{01}{RESET}{läs}{Återställ modul, sätt motorerna på neutral och återställ
    regleringskonstanter.}{}
\cmd{08}{ROT\_KD}{skriv}{Sätt $k_d$ för reglering av svängning. Värdet är ett
    32-bitars flyttal.}{\bitbox{32}{$k_d$}}
\cmd{09}{ROT\_KP}{skriv}{Sätt $k_p$ för svängreglering.}{\bitbox{32}{$k_p$}}
\cmd{0a}{ROT\_ERR}{skriv}{Sätt nuvarande felvärde $e_r$ för svängning och
    reglera svängningen utefter värdet.}{\bitbox{32}{$e_r$}}
\cmd{0b}{ROT\_VAL}{skriv}{Justera svängningen, $r=-1$ motsvarar max svängning
    till vänster och $r=1$ max svängning till höger.}{\bitbox{32}{$r$}}
\cmd{0c}{VEL\_KD}{skriv}{Sätt $k_d$ för
    hastighetsreglering.}{\bitbox{32}{$k_d$}}
\cmd{0d}{VEL\_KP}{skriv}{Sätt $k_p$ för
    hastighetsreglering.}{\bitbox{32}{$k_p$}}
\cmd{0e}{VEL\_ERR}{skriv}{Sätt felvärde för hastighet och justera motorn
    utefter värdet.}{\bitbox{32}{$e_v$}}
\cmd{0f}{VEL\_VAL}{skriv}{Sätt motorns hastighet $v$ i m/s}{\bitbox{32}{$v$}}
\end{cmdlist}

\vspace{5mm}
\subsection{Sensormodul}

\begin{cmdlist}
\cmd{01}{RESET}{läs}{Återställ modul, nollställ alla sensorvärden.}{
}
\cmd{03}{GET}{läs}{Hämta lagrade sensorvärden; avstånd för frontsensor, avstånd
    för högersensor, avlagd distans och hastighet. Värdena är flyttal på 32
    bitar vardera som motsvarar SI-enheter.}{
    \bitbox{32}{$d_f$}\\
    \bitbox{32}{$d_r$}\\
    \bitbox{32}{$d$}\\
    \bitbox{32}{$v$}
}
\end{cmdlist}

\end{document}
