\documentclass{subfiles}

\newcommand{\wlcomm}[3]{\mono{#1} & #2 & #3 \\}

\begin{document}

{\setlength{\tabcolsep}{12pt}
\renewcommand{\arraystretch}{1.6}
\begin{longtable}{p{2cm}p{2.1cm}p{9cm}}
    \bfseries Instruktion & \bfseries Argument & \bfseries Handling \\\hline
    \wlcomm{help}{inga}{Returnerar alla tillgängliga serverkommandon,
    separarerade med mellanslag.}
    \wlcomm{check}{godtyckliga}{Returnera givna argument. Används för att testa
    anslutning.}
    \wlcomm{get\_sensor}{inga}{Returnerar mätvärden från sensorer samt
    felvärden och motorstyrvärden, separerade med mellanslag. Värdenas
    betydelse och ordning är följande: distans på frontsensor, distans på
    sidosensor, hastighet, total körd distans, felvärde i körfil,
    motorhastighet, motorrotation. Alla värden är i SI-enheter förutom
    felvärdet och motorrotationen. De är istället tal mellan -1 och 1, där -1
    motsvarar längst till vänster och 1 motsvarar längst till höger.}
    \wlcomm{set\_miss}{kommandon}{Sätt en kö av kommandon som ska utföras
    vid stopplinjer. Kommandona är specificerade i sektion
    \ref{sec:comm-mission}. Om ett tidigare uppdrag finns i kön skrivs det
    över.}
    \wlcomm{app\_miss}{kommandon}{Samma funktion som \mono{set\_miss} men
    istället för att avbryta och skriva över det nuvarande uppdraget, läggs
    listan av uppdraget till efter det nuvarande uppdraget.}
    \wlcomm{get\_miss}{inga}{Returnerar alla kommandon i det nuvarande
    uppdraget. KommandoN är separarade med mellanslag. Om den nuvarande kön av
    kommandon är tom, kommer strängen som returneras att vara tom.}
    \wlcomm{set\_auto}{bool}{Välj mellan autonom eller manuell körning.
    \mono{T} sätter autonom körning och ett \mono{F} sätter manuell körning.}
    \wlcomm{set\_vel}{flyttal}{Sätt motorstyrvärde för hastigheten, ignoreras
    om uppdrag är aktivt.}
    \wlcomm{set\_rot}{flyttal}{Sätt motorstyrvärde för svängradien, ignoreras
    om uppdrag är aktivt.}
    \wlcomm{set\_vel\_kp}{flyttal}{Sätt proportionerlig konstant för
    regleringen av hastigheten}
    \wlcomm{set\_vel\_kd}{flyttal}{Sätt derivatakonstant för regleringen av
    hastigheten}
    \wlcomm{set\_rot\_kp}{flyttal}{Sätt proportionerlig konstant för
    regleringen av svängradien}
    \wlcomm{set\_rot\_kd}{flyttal}{Sätt derivatakonstant för regleringen av
    svängradien}
    \wlcomm{shutdown}{inga}{Stanna taxin och stäng av kommunikationsmodulen.}
\end{longtable}
}

\end{document}
